第57屆金馬獎入圍名單

第57屆台灣金馬獎

公佈入圍名單：2020年9月30日 17:30
頒獎典禮：2020年11月21日
金馬影展執委會主席：李安

入圍名單公布記者會

推幻愛
推劉俊謙入圍最佳新演員

lm
希望港產片有好成績

幻愛、遺愛有消息已報名，
手捲煙、狂舞派3獲邀金馬影展閉幕，好大機會有報名
另外鮮浪潮短片亦有機會提名
希望會出現好似叔叔呢啲冷門戲

希望同時入圍影帝

推

手捲煙提名美術及造型設計

幻愛入圍 最佳音效

佔領立法會

最佳改編劇本 幻愛

狂舞派3、手捲煙、幻愛暫時都有唔少提名
郭臻短片夜更入圍

驚現墮胎師

手捲煙入圍最佳劇情長片

盧sir 最佳新演員

手捲煙
陳果套墜胎師

手捲煙

話說開頭王淨做揭曉嘉賓時透露拍緊鍾孟宏新片
鍾導開戲好密

港產片：
幻愛
手捲煙
墮胎師
狂舞派3
佔領立法會
迷航

墮胎師係咩可以上正場?

金馬真係陳果hardcore fan

支持家棟，攞完金像就攞埋金馬，李康生竟然入唔到圍

有金馬獎加持應該可以
利申 上年年尾睇咗 對提名表示唔撚係啩

之前妓女三部曲入晒圍，而家又入圍

反而對李國煌入有啲驚喜

唔講真係唔記得有呢套戲
btw大盗演都無消息

陳果成日攞獎但啲票房唔收得

睇下年賀歲前後有冇
不過票房都應該……

套戲好似係用陳果以前d戲做笑位
但係香港人除左紅van有睇過陳果其他戲

蔡思韻係遺珠

講真果句，金馬獎冇咗大陸，的確上係失色咗

啱啱個屆金像獎真心覺得佢唔會差過其他對手

手捲煙好勁Thomas

金馬獎競爭比金像獎大，新人除非要比評審眼前一亮先可以入圍，真係好似上年王淨咁樣。

幻愛我覺得攝影都好高質

靠香港同臺灣明星就真

嗰啲叫做合拍片

到依家都唔明點解上屆金馬獎袁富華套叔叔會有提名,反而金像獎就乜都冇

要讓路比城城古仔呀

城醒都算,好心咪鬼浪費個提名俾古仔,俾袁富華/劉謙仲合理

agger
新演員仲慘
葉問4嗰個值得咩

我覺得失色大部分都係因為無出名明星出席，金馬入圍應該唔會太伏/有實力，大陸電影無黎，反而係佢地損失，中國獨立電影無左一個宣傳渠道

利申，個堆入圍電影剩係睇左幻愛

高慧君

sorry

呢樣真

男主角最正路評論學會lineup
太保《叔．叔》
朱栢康《金都》
劉俊謙《幻愛》
袁富華《叔．叔》
易烊千璽《少年的你》
如果有第6名先排到麥路人阿博

新演員遺珠係墮胎師伍詠詩

墮胎師
金像獎完全無視
過到嚟金馬即刻有提名
睇得出金像真係要星光唔要實力

你都on99
不如你講下大陸會影響金馬獎幾多？
一向香港同臺灣都是dominate獎項得主

你Off啦，前幾年大陸攞咗幾多獎啊，佢唔參加係佢損失

如果上年強國有參加
應該會俾地久天長同少年的你掃晒
當然陽光普照都好好

英雄所見略同，連登有愛

整理一下港產片代表：

手捲煙
提名
【最佳劇情長片】
【最佳新導演】陳健朗
【最佳男主角】林家棟
【最佳剪輯】張叔平、盧煒麟
【最佳美術設計】張兆康、姚漢文
【最佳造型設計】張兆康、陳子晴
【最佳動作設計】鄧瑞華

狂舞派3
提名
【最佳改編劇本】黃修平
【最佳新演員】霍嘉豪
【最佳剪輯】雪蓮、黃修平
【最佳原創電影歌曲】歡迎嚟到呢座城市
【最佳音效】鄭名輝、譚景華 、楊智超
【最佳動作設計】麥秋成

墮胎師
提名
【最佳導演】陳果
【最佳女主角】白靈

幻愛
提名
【最佳改編劇本】曾俊榮、周冠威
【最佳新演員】劉俊謙
【最佳音效】杜篤之、吳書瑤

佔領立法會 (影意志出品 / 香港紀錄片工作者 製作）
提名 【最佳紀錄片】

夜更 （導演：郭臻）（十年‧浮瓜）
提名 【最佳劇情短片】

樓主可唔可以幫手pin

聞天祥透露今年遺珠，新導演像是《腿》導演張耀升。男主角方面包括《無聲》劉子銓，《刻在你心底的名字》曾敬驊，《日子》李康生，《腿》楊祐寧，柯震東在《打噴嚏》演出也給予很大評價。

女主角部分，《幻愛》蔡思韵、香港資深女星鮑起靜都是遺珠。女配角部分很糾結，《孤味》中另外兩位女兒孫可芳、徐若瑄、以及飾演陳淑芳年輕版的于子育，還有《幻愛》鮑起靜，馬來西亞演員蔡寶珠，以及《刻在你心底的名字》王彩樺。

男配角中《親愛的房客》白潤音，劉冠廷，《怪胎》張少懷，《逃出立法院》大鶴都是比較可惜的演員。至於沒被報名但被提及的有《消失的情人節》顧寶明。另外《同學麥娜絲》男演員全部報名男配角，執委會也尊重其決定。

今年報名件數達465件，去年有588件，較去年少。今年紀錄片競爭激烈，高達102部，是史上最多的一次。中國報名電影約有上百部。

葉嵐

雖然都支持香港演員,
但今年男主真係好想莫子儀攞

香港會上，必睇
覺得會好感動

蔡思韵

梗頸六

三夫

鮑姐邊套戲爭女主

應該係幻愛女配?

正正常常姐佢做得 有咩特別

聞天祥話佢有套戲爭女主角，戲名好似叫一家之主

好似係麥路人

+1

早兩三年金馬變金雞咁款

陳果真係影后製造機
妓女三部曲有兩套攞金馬影后
三夫就金馬第二+金像影后
今年又有入圍女主角

狂舞派有2架咩？

失色就未至於
可惜堆獨立電影少左個宣傳機會

戲中戲
好似高海拔之戀咁

手捲煙入到最佳劇情片好撚勁

仲要係新導演